【羽毛球】中國男雙「內訌」疑似假波 丹麥球手睇唔過眼長文怒罵

中國羽毛球公開賽正在福州上演，東道主在5個項目中有3項打入決賽，有機會在一班主場觀眾面前揚威。不過，日前進行的一場男雙「內訌」出現疑似假波，令賽事蒙上陰影。

上周五（11月9日）的男雙8強上演了一場中國內鬥，2號種子李俊慧/劉雨辰以15：21、21：14、19：21不敵師弟譚強/何濟霆 — 歷時40分鐘、在非電視直播的2號球場上演的這一仗，比數看上去毫不起眼，但原來藏着大陰謀！

丹麥正義球手出post鬧爆

丹麥男單代表維汀哈斯（Hans-Kristian Solberg Vittinghus）在社交媒體撰寫長文，怒斥中國隊打假波：「第一局打了9分鐘就完結，發球曾多次開出底線外；第二局繼續，甚至曾將球打出比賽區之外！那出界大約1.5米至2米。在這種水平不可能出現。」

羽毛球的男雙比賽向以節奏快、力量強見稱，今仗分站比賽8強「內訌」的重要性又難以與世界賽相比，那麼應屆世界賽冠軍組合李俊慧／劉雨辰是否發揮失常？讀者可以先行觀看片段再作評論。

維汀哈斯相信，4名球手是在國家隊教練指示下打假波，節省氣力，以增加晉級後對外國對手贏波的本錢。甚至有球迷進一步推測，中國隊是有計劃地讓比二人更年輕的譚/何組合勝出，以增加決賽戰勝印尼「Minions」蘇卡梅利祖/費拿迪的機會。李俊慧和劉雨辰身高皆逾1.9米，與靈活的Minions比賽常落下風，欠缺勝利把握；為了在主場揚威，這次決定賭一把，換上年僅20歲而且移動步速較快的譚強與何濟霆出戰。他們準決賽先順利淘汰年過30的亨德拉/阿山，今日的決賽就會鬥Minions。

YouTube比賽片段：

李俊慧 / 劉雨辰今年世界賽摘金一役：

「作弊令人作嘔」

這場男雙比賽甚至令維汀哈斯憶起4年前倫敦奧運女雙的假波案：「這場離譜的比賽令我想起倫敦奧運，4對組合嘗試輸掉比賽。我不是在開玩笑，就是這麼惡劣。至少他們在決勝局有盡力打，但總括來說，這是羽毛球運動的另一個污點 — 幸好這一場沒有電視直播給世人看。這違反賽例，而且損害比賽的尊嚴 — 這是不折不扣的作弊，實在令人作嘔，不應存在。」

維汀哈斯稱，對於普通觀眾而言，這些全職選手「留力」下打出的水平仍然相當高，所以很多時候當球手造假造得較高明，就只有其他職業球手才能看得出。惟他透露，部分「精明眼」球手當日已經挺身而出，向世界羽聯提出投訴，世界羽聯正調查事件。不過，事件發生兩日，有關當局仍未發出任何聲明表態。

文末維汀哈斯慨嘆：「中國對羽毛球貢獻良多，但很遺憾，他們在某些方面亦仍在阻礙發展。」

上海滙豐咁快有贊助？

有支那人既地方就有假野

最後咪又輸

乒乓球又係，好多時一內戰就打假波

支那有乜嘢唔可以假？

留名睇片

hea打都唔俾

騙子

支那封國就咪撚參與任何世界性賽事啦，去到邊柒到邊

世界盃d球隊hea踢=策略
中國選手hea打=賤格

好似之前都比人捉過，仲搞到好大鑊。

但其實我覺得依d隊制比賽，好難講，單車賽車都有好多依d例子，故意比隊友贏既戰術

唔係話幫中國 但果場波都搞到2-1, 最後打到21-19

再者 04歐國盃 2-2場世紀假波案 係瑞典同你祖國丹麥炮製出黎

on撚9 大日本帝國世界杯咁樣踢法就好撚偉大 丹麥人就收皮啦 多口問一句 係咪丹麥攞冠軍？

hea打會唔會hea到出界出到成2米
佢哋呢種水平,再hea都唔應該出現呢種情形

老老豆豆
呢啲行為就全世界都有咁做
足球有hea踢走線，和波齊齊出線
籃波有hea打季後賽避勁隊
F1有Benz直接係無線電落屙打叫botas讓比黑帝
好心睇野就唔好成日對人不對事啦

支那狗係咁， 當佢哋係人做乜

最尾咪又係中國驘
不過打假波呢d都做好樣d啦

有冇羽毛球界徐曉東?

邊度有個場波既片睇 ?

咪又係輸比印尼

連登仔見大陸就咩都反左先啦
又唔見佢地屌丹麥2-2個場默契波

戰略都屌

比利時vs英格蘭場波...

一單還一單...
係體育界其實好正常....
而家都起碼叫做支那狗放水比支那狗
當下星期踢歐聯，d隊榜頭打榜尾都輸啦
禁又叫打假？

老實講, 除咗道德問題之外有咩問題？
踢世界杯都會策略性留力啦
利申：憎支那

幸好這一場沒有電視直播給世人看。
鬼佬就係唔明白，要通晒天支那狗賤種基因先識收手

YouTube比賽片段：

好撚悶，打完場波唔出汗

好撚多五毛

起碼有真打第三局啦

走線唔係問題 最緊要唔好比人知
個個都會做 只係唔掩飾就係肉酸

單車仲要美其名叫做掩護
其實就係D老屎忽推D後輩去食風做棄子

上次日本仔世界盃hea踢又話大家有默契，和和氣氣無咩所謂

好心呢d垃圾運動就一國一隊

Hamilton & Bottas

老老竇竇，第二條片真係勁到仆街

F1都成日見車手放水俾高排名隊友過
唔同國/隊就話啫
隊內戰術 真人唔覺有問題

比賽有同門就好自然會咁㗎啦，你係要無嘅，只能制定一種無爭議性嘅賽制、但可惜現今係無嘅

咁多五毛

成班傻仔剩係識盲反，
個腦坐撚住左？
連對事唔對人都做唔到，
學乜撚野人想獨立？
就係多得你班垃圾剩係識尻叫有撚用咩
利申：港獨撚

留力都係戰術黎

如果個個都會做但又唔俾人知
咁你點知個個都會做?

同意，如果中國人同丹麥人嘅角色調轉大家會點？

日本仔好尊重對方

Copy James

支那唔打假仲算支那咩

最後嗰十幾分鐘

睇下體育精神重要定獎牌重要 我覺得無對錯之分

其實呢啲默契波咩運動都有 問題係你識唔識做
大佬你球球打出界仲要離行離列咁好難幫你喎

蚹蛤蟈蜻

根本樓上d例子冇個掂
羽毛球呢d個人/單位式嘅比賽 點可以同F1 比？F1 係車隊式 當然都計個人但車隊好重要

羽毛球國藉唔應該係睇咁重
更何況佢哋係兩個單位抽到要打 點解要讓一邊晉級？

日本個case可以講？日本係輸0:2就出局，keep住0:1就出線喎 完全冇可比性

d五毛唔好借d意帶風向幫支那洗底
支那做假唔係第一次 12年奧運已經試過仲比人DQ

正解呀 瑞典對丹麥場波超精彩 只係大家見到2:2就默認係默契波

但完全冇破綻邊個位假 邊似大陸嗰d飲水守龍門

我絕對唔係支持運動員打假，但站喺職業運動員角度黎講，己方利益/勝算一定係擺第一，呢啲情況只係賽制偶然出現嘅bug/巧合造成，正常黎講大部份運動比賽一定要全力爭勝選手先可以得到想要嘅結果
你可以話佢地缺乏體育精神，但我認為人性本來就係自私，呢啲嘢出現只係將人類本性展露出黎

日本對波蘭場波

中國人係人渣

大驚小怪 不嬲造假勁架啦

世界盃hea 踢係令自己日後賽事容易d，最終目標係自己踢多幾場，甚至爭勝

羽毛球hea 打係為咗令同國敵方晉級而自己出局，一心求敗

點類比

英超西甲打本土盃賽都出晒大後備青年軍啦，唔通又話佢打假咩

左膠：白人男性霸權

其實好正常 大把走線啦

乒乓內戰玩埋花式同調位添

網球同國藉會唔會讓路先

lm

哇屌打假波都咁多人支持
主要係對唔住黎睇波既觀眾
張飛咁貴四強你比場咁hea既對決我睇
咁撚中意讓你老母一開波話抽筋退賽算柒數啦
倫敦奧運女雙張野應該無人唔知掛
你班人個腦燒壞左？

中國人 不意外

屌你成班on9真係同支那人冇分別
團體賽嘅策略點同個人賽比
仲有足走線嗰啲都係為己隊最終爭勝嘅手段

羽毛球係個人/雙人項目
同國藉都唔係同隊
屌你如果咁都可以讓賽
一開始不如唔使打
直接個教練安排邊個晉級啦屌你老母

上邊班支那狗快撚啲死
睇到人勁燥

支那人乜都鍾意假

咪係囉 一定唔會囉 網球 羽毛球 個人運動嚟㗎嘛

網球係個人做單位
單飛
羽毛球跟國家隊

結論:要職業化既運動先唔會咁

羽毛球都叫跟國家隊咩

咁多人支持打假波

叫
由國家隊簡人參加世錦賽的